[喪家犬不失霸氣] 記者會上柯潔寸央視記者：你是中國人 唔該用中文問我

5月25日，柯潔二戰AlphaGo再次落敗。在賽後新聞發布會上，中國國際電視台（CGTN，央視旗下的國際電視網）記者用流暢英文向柯潔提問，遭柯潔質疑：「如果你是中國人的話，就應該用中文向我提問題。」當晚，CGTN官方微博發道歉信，向柯潔「求原諒」。

5月25日，柯潔二戰AlphaGo再次落敗。在賽後新聞發布會上，中國國際電視台（CGTN，央視旗下的國際電視網）記者用流暢英文向柯潔提問，遭柯潔質疑：「如果你是中國人的話，就應該用中文向我提問題。」當晚，CGTN官方微博發道歉信，向柯潔「求原諒」。

在發布會上，柯潔表示輸給AlphaGo有些遺憾，曾認為自己離勝利很接近。而後有CGTN記者以流暢的英文向柯潔提問，現場翻譯甚至無法及時應對，現場氣氛一度變得尷尬。隨後柯潔對記者說：「如果你是中國人的話，就應該用中文向我提問題。」現場旋即響起掌聲和歡呼聲。

而後該記者立即解釋了英文提問是工作需要，並用中文重複了一遍問題，柯潔才回答：「AlphaGo認為我下得還不錯，我覺得這也是對我最大的肯定。我當時太激動，真的太緊張，所以沒下好。非常感謝有AlphaGo這麼強大的對手，今天的棋對我也是最大鼓勵。」

25日晚，CGTN官方微博發出「道歉信」回應發布會上的小插曲。

玻璃心

係咪唔識英文啊

咁都搵到位打飛機

寫得好撚曲喎

有骨

非洲人點問

屌你老母雙方都好撚肉酸

原諒帽

訪問alpha go用c++?

果d 咩 too young no.1 曲到圓

有片有真相

中國人係中國地方訪問中國人用英文，咁多人覺得冇問題

蝗就是原罪

國際台用英文問有咩咁奇? 記者會有無寫明中國媒體必須用中文問?

有冇其他電視台有問野？
佢哋又用咩文

明珠台坊問香港都係英文la.

唔通放係英文台比鬼佬睇講中文咩，你唔識講咪照答中文，人地自然會翻譯。

不過棋士好细個已經全職唔識講有咩奇

哦

講到咁遠做咩鳩。人地英文傳媒根係用番英文。

你都on9，人地係會翻譯播返出黎，唔通佢去街市訪問啲豬肉佬都係用英文咩

又嘈呢個問題 發覺好多人好少睇訪問同記招

你可以要求用返中文對答,但係就去話鳩個記者中國人唔用中文問真係on9

問題個記者都係中國人，係工作需要先至用英文
柯潔根本喺度為難自己人，令自己人難堪

直接翻譯係真係用落d豬肉佬lvl既人身上
慣例係覺得你識英文就會用英文問

點都好啦以中國方式去評論柯潔
三隻字講晒，冇大氣

個記者好撚慘
比自己人侮辱成咁

其實人地係黨台做都用英文問就知係工作需要, 呢方面佢小心過你地啦

邊個為難邊個 對方有冇考慮過柯潔既英文程度？仲要講到又急又快，你搵個香港大學生都未必可以100%聽到晒。依家唔係話佢講英文唔岩，係話佢冇常識，tvb去訪問日本人都係播返比香港人睇，佢都會唔會用廣東話訪問人啦，就算係都會即場準備一個翻譯

而家咪有口語翻譯囉

個翻譯英文都屎

講咁耐原來文都冇睇
個個都咁「大氣」翻譯唔洗撈

聽唔到你咪pardon，有必要落人面落成咁？

呢張野好明顯係同翻譯姐姐講

似曲線
等佢再乞人憎d

同之前台仔搞嗰個 向中國人道歉活動 異曲同工

成件事轉用可以加唔串柒柒，公關可以慢慢吹有風度又體諒別人

今次真係盡顯支那嗰種威唔切既氣度

其實細細個就全職捉棋唔識呢啲嘢都算, 真心應該要搵公關幫下手

道歉無露出胸部

換上劉德華:呢位記者朋友，麻煩你可唔可以問多次呢？

支那柯:屌你老母 中國人唔該講中文 幹

呢啲咪識做人同唔識做人嘅分別

英文台用英文問有咩問題?

可能我住香港，慣左所以唔覺有問題

有無用英文問個條片

喺英文台做野，用中文問問題個記者炒得啦

係咪佢唔識英文咋

人地做黨台都仲要用英文問就知點解啦 成班on99

央視記者點會唔知規矩

其實根本叫個翻譯解俾佢聽咪得
係咪條支那仔唔識英文又怕柒先喺度玻璃心發作

This This This and This

有埋現場翻譯，唔俾用英文，咁個翻譯企係到托柒呀？

佢自己都唔著漢服捉圍棋啦

宜家支那覺得大國掘起。有翻譯連你講乜話都要管

跟本上撚曬腦

其實好耐以前已經要管人講乜話

十多年前, 支那賤畜落到黎香港講蝗語, 你唔識聽 / 唔識講
佢地會寸柒柒話你香港人做乜唔識講蝗話
即刻以粵語屌佢老母

啱 其實又唔覺得佢有咩威唔威嘅意思，不過真係唔識做人，呢啲叫比位人入

跟本係做人既問題 重同人講alpha go唔夠愛

好似成班去美帝讀書支那蝗蟲呢幾日柒唔切出片反駁支那女 話人踩自己國家。咪又用英文

咪臭係 好撚小家
不過我諗條友咁講應該都係想搏出位
搏話題
煽動大陸民族情緒

呢到大家都係中國人，佢有錯？

我睇另一單新聞話個記者英文快到個翻譯都譯唔切 搞到dead左air 先叫佢用中文問

戴定頭盔先 無睇條片

小農社會dna呀嘛
支那狗輸唔起賴地硬好平常姐，包容下啦

對柯潔唔太好感
不過做媒體寫封咁撚寸咀當道歉
永世blacklist
上帝可唔可以創造一個有常識ge中國人傳媒？

係，講埋你聽，現場翻譯反應不及就知

依d咁既事情係咪喺中國人既社會上先會發生？

高質

笑撚死人
支那人淨係識鬼打鬼